日本小林化工生產的治療足癬皮膚病口服藥誤混入安眠藥，致 200 多人健康受損

對不少人來說，「日本製造」是信心保證。不過在缺乏監督下，其實一樣可能出問題。日本製藥公司小林化工生產的治療足癬皮膚病口服藥誤混入安眠藥，致 200 多人健康受損，被勒令停業整頓 116 天。日本傳媒指當局調查發現該公司約 500 種藥品中，有近 80% 都有造假記錄，造假更已長達 40 年之久。

小林化工生產的治療足癬皮膚病口服藥誤混入安眠藥，致 200 多人健康受損，被勒令停業整頓 116 天

當局調查發現該公司約 500 種藥品中，有近 80% 都有造假記錄，造假更已長達 40 年之久

小林化工被發現，有部分藥物並未進行品質實驗，卻捏造實驗結果

據日本媒體報道，福井縣蘆原市小林化工生產治療足癬等的皮膚病口服藥、編號為T0EG08的「伊曲康唑錠 50MEEK」，去年 12 月被發現混入安眠藥成分。服過此藥者，有 239 人健康出狀況，其中 2 人死亡，但無法確認死因與藥物的因果關係。

福井縣與厚生勞動省去年 12 月前往小林化工實地調查，發現混入安眠藥的原因，是藥物製程中，工作人員要取用原料藥時，誤拿取了安眠藥成分；本來取用原料藥應有 2 名工作人員執行，但小林化工因人手不足，只有 1 人執行此工作。

小林化工還被發現，有部分藥物並未進行品質實驗，卻捏造實驗結果；品質實驗發現異常卻不調查原因，直接將異常藥物出貨；實地檢查時提供偽造的紀錄；未經過行政手續就擅自變更藥物製造方法等。在該公司生產的約 500 種藥品中，約 80% 的藥品有虛假的製造記錄，報道指公司現任社長小林廣幸等高管人員長期默許違規行為。

福井縣認為，小林化工缺乏守法觀念，品質管理體制有重大問題，日前對小林化工下達 116 天業務停止命令；同時也下達業務改善命令，要求小林化工改善員工教育與品管，在完成改善前禁止出貨。

連登：個員工肯定係大陸人

死人日本仔D野唔掘出黎都算
一掘出黎咩利益輸送， 篡改數據， 大集團壟斷逼死細企全部放上台面， 其實都幾難睇

即使如此，我依然深愛日本

小林化工唔同小林製藥架啵

Sorry ，應該搞錯咗

冇撚有錯 鍾意就係對方好同唔好都要包容
同啲死藍絲大中華硬膠一撚樣，畀人共鳩埋啲產都要多謝老共

愛同唔愛係好主觀
希望佢地到時依然覺得支共值得愛啦

我地中國乜事都冇聽都未聽過

架佬野真係靠害

都係買歐美野好d

日本人最叻做假而又包裝得好好架啦